%==============================================================================
\chapter{Conclusões Preliminares}\label{conclusoespreliminares}
%==============================================================================
Esse trabalho tem como objetivo fornecer suporte a modelagem de requisitos especificados na linguagem \textit{RELAX}, criada por \citeonline{whittle2010relax}. Isso se dá por meio do desenvolvimento de uma nova versão da ferramenta \textit{Relax Editor}, um \textit{plugin} construído para a \ac{ide} Eclipse, que permite especificar requisitos nessa linguagem.

Para a concretização deste objetivo, alguns desafios refentes a tecnologias empregadas podem surgir ao longo do desenvolvimento, como a manipulação da \textit{framework} de modelagem \ac{emf} e a adequação do mesmo a arquitetura do padrão \ac{mvc} utilizada em nossa proposta.

Diante desses pontos, podemos chegar a conclusão que o desenvolvimento dessa ferramenta é possível, pois a especificação de requisitos de \acp{sa} já é realizada na primeira versão da ferramenta, as tecnologias a serem utilizadas apresentam uma ampla documentação e os prazos do nosso cronograma poderão ser cumpridos utilizando o processo \ac{rup}.  
%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Cronograma de Atividades}\label{cronograma}
%------------------------------------------------------------------------------

Conforme o cronograma detalhado na \autoref{tab:cronograma} a seguir, as atividades são distribuídas em meses.
\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\caption[Cronograma das Atividades]{Cronograma das Atividades}
	\label{tab:cronograma}
	\begin{tabular}{m{8cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}}
		\toprule
		\textbf{Tarefas} & \textbf{Mar} & \textbf{Abr} & \textbf{Mai} & \textbf{Jun} & \textbf{Jul} & \textbf{Ago} & \textbf{Set} & \textbf{Out} & \textbf{Nov} & \textbf{Dez}\\
		\midrule
		Estudar sobre \ac{er} e \acp{sa} & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Criar o protocolo do mapeamento sistemático & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Aplicar o mapeamento sistemático & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Estudar os resultados obtidos através do mapeamento sistemático & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Estudar a Plataforma Eclipse para desenvolvimento de \textit{plugins} & - & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - & - \\
		Estudar o \textit{framework} \ac{emf} & - & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - & - \\
		Realizar a fase de concepção & - & - & - & Ok & - & - & - & - & - & - \\
		Realizar a primeira iteração da fase de elaboração & - & - & - & Ok & - & - & - & - & - & - \\
		Concluir o \ac{tcc} para a primeira entrega & - & - & - & Ok & - & - & - & - & - & -\\
		Executar a primeira interação da fase de construção & - & - & - & - & X & - & - & - & - & - \\
		Executar a segunda iteração da fase de elaboração & - & - & - & - & X & X & - & - & - & - \\
		Executar a segunda interação da fase de construção & - & - & - & - & - & X & X & - & - & - \\
		Executar a terceira iteração da fase de elaboração & - & - & - & - & - & - & X & X & - & - \\
		Executar a terceira interação da fase de construção & - & - & - & - & - & - & - & X & X & - \\
		Executar a quarta iteração da fase de elaboração & - & - & - & - & - & - & - & X & X & - \\
		Executar a quarta interação da fase de construção & - & - & - & - & - & - & - & - & X & X \\
		Executar a fase de Transição & - & - & - & - & - & - & - & - & - & X \\
		Coletar os dados obtidos & - & - & - & - & - & - & - & - & - & X \\	
		Finalizar o \ac{tcc} para a segunda entrega                & - & - & - & - & - & - & - & - & - & X \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

